8華人加入贊比亞輔警 激怒民眾不足一日被炒

中非國家贊比亞的輔警部隊最近招募了8名華人隊員，並於周一（18日）在首都盧薩卡的贊比亞華僑華人總會舉行入隊儀式。贊比亞警察總監坎甘加、中國駐贊比亞大使館領事部主任趙民及僑社代表均有出席儀式。惟警方的態度於不足一日後出現180度轉變，以激怒當地民眾為由，撤去8人的職務。

親自為8名新成員頒發證件的坎甘加形容，警方自身力量有限，在打擊犯罪活動時有不少限制，必需要社會各界支持，聯手撲滅罪行；趙民則指華人成為輔警顯示出贊比亞警方及中國僑社互相信任，期望大家能互相合作有效地維持治安。

有英國傳媒報道，坎甘加事後火速撤去輔警的職務。前總統發言人支持坎甘加的決定，又指坎甘加的做好符合憲法的規定。贊比亞警方發言人表示，接到民眾的投訴後，經過協商後決定撤去華人輔警，惟他強調招攬華人輔警不違反憲法規定。贊比亞年初通過新法律，禁止任何與外國公民通婚的贊比亞人及雙重國籍人士加入警隊。

支那人入慘世界各國警隊，齊齊共享公安榮譽

非洲人都頂唔順支那人

以前廿一條
中國警察由中日合辦或聘用日本顧問

大陸人：給錢，不然抓你回去行政拘留
非洲人：不可貪污行賄
中陸人：什麼？!操你媽個b 非洲不準收錢的嗎

肯撚死走去收鳩人錢啦！

屌上面死返去電訊台啦

笑左